「黃種人」依個term係中國式洗腦，唔好再講

第一個原因係事實問題
東亞人本身都係比歐洲人稱為擁有白晢皮膚
而事實上，白人除左白到粉紅個隻外，其餘大部份都同東亞人膚色一樣
所以唔係白皮膚高唔高級既問題，而係東亞人本身就唔係真係黃皮膚

第二個原因係歧視問題
東亞人之所以由「白皮膚」變成「黃皮膚」完全係因為歧視。
當年白人覺得東亞人低級、又廢又弱再加上個時東亞人營養問題令到皮膚比較深
所以就叫我地「黃種人」(黃色係大部份西方文化都係唔好既顏色)
而依家其實西方人都唔會再講yellow people/yellow race等等
反而中國人就最鍾意講

最後，亦係最大既問題係稱東亞人為「黃種人」實質係中國式洗腦
黃色係中國文化係極其高尚既顏色
所以當西方人用黃種人形容東亞人既時候，中國人反而就覺得冇問題
但其實其他東亞人國家，例如日本、韓國都唔會特別叫自己做「黃種人」
中國就係想「綁架」所有東亞人，尤其係華人
講咩「黃皮膚黑髮黑眼係龍的傳人」，實質就潛而默化令到華人覺得自己黃皮膚係好事、係龍的傳人，加深對中國既身份認同

老實講，比人話係中國人同比人話係黃種人同樣難聽
黃皮膚係龍的傳人更加係賤中之最
到底香港人仲要自稱「黃種人」自稱到幾耐?

咁由DNA講，香港人算咩人種

之前好似睇過本書話咩色人種唔係用皮膚顏色分，係用DNA，所以睇落啡色嘅印度人分類上係白人

咁問題來了

首先，分類學上到底有冇黃種人依樣野
其二，不論有冇黃種人，香港人應該係咩人種

其實只係搞到亂哂
你所講既印度人例子
係d人誤將高加索人種=白人、蒙古人種=黃種人咁
而佢地又誤將白人=白色皮膚、黃種人=黃色皮膚
搞到好亂

真正既人種分類係唔會以皮膚顏色做分類
但大眾最主要都係同顏色做分類
不過東亞人無論顏色上、文化上、認知上都唔應該被稱為「黃種人」
尤其係如果要脫離中國既洗腦，第一步就係唔好再講「黃種人」

白>黑>黃

黃=暗示肝病體弱
肝有事人先會黃

叫亞裔人咪又係一樣地位

個問題係有幾多個香港人係黃皮膚先
叫黃種人係咪貼切

之前喺第二啲po講過 畀啲on9圍屌
不過要記得黃色好能清代某啲人同民國有你講嘅意義之外（其實唔係好普及）最主要係共產國際嘅政策
將自己變成有色人種=被壓逼者 同今日世界各地嘅左膠係同一個意識形態

應該係營養不良皮膚先變黃色
如果你睇到啲外國華工嘅舊相片 有啲皮膚真係好黃

外國而加好少講黃種人

直接話你Chinese , 係叫華人 華橋

用顏色去分人種的確有歧視成份，因為環境文化唔同，種族既顏色都會有深淺之分，不過一般黎講，外國人係覺得越深色既人越低賤，其實唔單至白人會咁，就連東南亞既人都會啦，以香港為例，香港人咪覺得菲律賓、尼泊爾、印尼呢D人比自己更低賤，同樣道理應用係白人身上，咁岩東南亞種族的確顏色比較深，咪比白人歧視。

大家都是地球人

chink

細過我地叫隻顏色做肉色 .. 隻色都唔係黃.

反而 Simpson 就真係黃, 所以都唔明點解咁講.

而南亞有 D 真係黑黑地到係天生.

咁點叫？黑人你都係會叫黑人而唔係非洲人啦

書都有教黃禍
貶義

反支那反上腦 痴撚線

東南亞人種

事實上唔關膚色事，你叫自己做Asian支那都可以綁架你

係叫asian，唔會有人話你yellow，咁樣係歧視
所以唔好叫自己咩黃種人，自己歧視自己